---
title: >-
    شمارهٔ ۱ - امیر خسرو در قرآن السعدین شرح می‌دهد که چون سلطان به «خان جهان» اقطاع «اوده»را عطا کرد ، وی با «خان جهان» در انجا ماند
---
# شمارهٔ ۱ - امیر خسرو در قرآن السعدین شرح می‌دهد که چون سلطان به «خان جهان» اقطاع «اوده»را عطا کرد ، وی با «خان جهان» در انجا ماند

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>با علم فتح دران راه دور</p></div>
<div class="m2"><p>سایه فشان شد بحد« کنت پور»</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خان جهان ، حاتم مفلس نواز</p></div>
<div class="m2"><p>گشت باقطاع «اودهٔ» سرفراز</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>از کف جود و کرم حق شناس</p></div>
<div class="m2"><p>کر د فراهم سپهٔ بی قیاس</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>من که بدم چاک را و پیش از آن</p></div>
<div class="m2"><p>کرد کرم آنچه که بد پیش از آن</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تا زچنان بخشش خاطر قریب</p></div>
<div class="m2"><p>بنده شدم لازمهٔ آن رکیب</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>در «اوده» برد ، ز لطفی چنان</p></div>
<div class="m2"><p>کیست که از لطف بتابد عنان؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>غربت از احسانش چنانم گذشت</p></div>
<div class="m2"><p>کم وطن اصل فراموش گشت</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>در «اوده» بخشش او تا دو سال</p></div>
<div class="m2"><p>هیچ غم و ناله نبود از منال</p></div></div>